沙呂小混賬 報告護短 議員促廉署調查

沙呂小混賬 報告護短
議員促廉署調查

林卓廷認為沙呂小的調查報告沒說服力。朱家駿攝

【校政醜聞】

【本報訊】《蘋果》去年揭發的浸信會沙田圍呂明才小學混賬醜聞，其校董會成立的獨立調查小組前日公開調查結果。報告不但遭狠批「甩皮甩骨」，且有護短之嫌。教育局長楊潤雄昨回應醜聞時避談校董會對涉事老師及校長的處分是否過輕，反指當局早在傳媒揭露前已展開調查。有立法會議員認為報告欠缺說服力，更以「匪夷所思」形容部份解釋，要求廉署早日立案調查。

記者：羅智堅

相關新聞：董之英打手 攻入親子王國

立法會昨召開財務委員會特別會議，多名議員追問楊潤雄有關近期多間中、小學的校政醜聞。曾任廉署調查主任的民主黨議員林卓廷認為，沙呂小的調查報告沒說服力，尤其是報告以單據褪色為由，為校長薛鳳鳴要求老師補簽澳洲遊學團單據一事開脫，形容解釋匪夷所思。他續稱，即使涉事老師對賬目全不知情，協助補簽單據顯然是受校長施壓，但他們的行為或構成串謀偽造虛假文件以及觸犯《防止賄賂條例》。

林認為報告試圖透過割裂回應各個指控，淡化兩人連串嚴重行為失當，包括沒為澳洲遊學團開支招標、款項曾存入老師私人戶口、剩餘澳元曾放在校長室夾萬等。他質疑現時調查結果雖是「沒證據顯示有人挪用公款」，但或許涉案者是在醜聞遭揭發後才將公款從私人口袋拿出來。林要求廉署調查，否則無法令公眾釋疑，並呼籲曾協助補簽單據的老師盡快向廉署交代，以免事後遭追究刑責。

教育局長楊潤雄表示，會確保沙呂小落實改善方案。

楊潤雄拒評處分是否過輕

教育界議員葉建源批評，近來學校行政混亂時有所聞，教育局卻在傳媒報道後才跟進。楊潤雄辯稱，局方早於傳媒報道前已就沙呂小的人事晉升及財務問題展開調查，事後已向學校發警告信，故不認同外界指摘教育局以「校本機制」作擋箭牌拒絕介入調查，「（處理投訴）唔係要大鑼大鼓話畀全世界聽」。

楊會後稱局方已收到獨立調查小組的報告結果，與局方早前的調查結果一致。但他拒評論兩人處分是否過輕，僅表示局方將「緊密睇住學校」，確保落實報告提及的改善方案。據了解，校長薛鳳鳴和教師文雁菁分別接獲書面警告和口頭警告，未遭免職。楊續表示，事件已轉介執法部門跟進，如確認有人違反專業操守，局方會再採取行動。

對於近期多間學校接連爆出管理層涉嫌濫權事件，楊表示，原定上月底提交報告的校本管理政策專責小組已就連串問題再作討論。

相關新聞：疑受校長欺凌 墮斃林老師今設靈

上一則
上一則
被蓋過頭 男嬰猝死

下一則
下一則
董之英打手 攻入親子王國

董之英打手 攻入親子王國
疑受校長欺凌 墮斃林老師今設靈